üß† Pr√ºfungsvorbereitung PCEP ‚Äì Quizfragen (Tag 5)
Themen: Operatoren, Schleifen, Listen, Ausnahmen (Exceptions)
Format: Multiple Choice (1‚Äì2 richtige Antworten m√∂glich)

Frage 1:
Was ist das Ergebnis des Ausdrucks 10 // 3?

A) 3.33
B) 3
C) 4
D) 3.0

‚úÖ Richtige Antwort: B
Erkl√§rung: // ist Ganzzahldivision ‚Üí 3

Frage 2:
Welche Aussage ist richtig zu logischen Operatoren in Python?

A) True and False ergibt True
B) not False ergibt True
C) True or False ergibt False
D) not True ergibt True

‚úÖ Richtige Antwort: B
Erkl√§rung: not False ist True; True or False ist ebenfalls True

Frage 3:
Welche Schleife wird mindestens einmal ausgef√ºhrt, auch wenn die Bedingung nicht erf√ºllt ist?

A) while
B) for
C) Beide
D) Keine

‚úÖ Richtige Antwort: D
Erkl√§rung: In Python gibt es keine do-while-Schleife, daher kann eine Schleife gar nicht starten, wenn die Bedingung nicht erf√ºllt ist.

Frage 4:
Was macht das folgende Code-Snippet?

for i in range(3):
    if i == 1:
        continue
    print(i)

A) Gibt 0, 1, 2 aus
B) Gibt 0, 2 aus
C) Gibt nur 1 aus
D) Gibt 1, 2 aus

‚úÖ Richtige Antwort: B
Erkl√§rung: continue √ºberspringt den Wert 1

Frage 5:
Welche Methoden ver√§ndern Listen in Python?

A) append()
B) remove()
C) pop()
D) len()

‚úÖ Richtige Antworten: A, B, C
Erkl√§rung: len() liest nur, ver√§ndert aber nicht.

Frage 6:
Welche Ausgabe erzeugt dieser Code?

liste = [2, 4, 6]
liste[1] = 8
print(liste)

A) [2, 4, 6]
B) [2, 8, 6]
C) [8, 4, 6]
D) [2, 6, 8]

‚úÖ Richtige Antwort: B
Erkl√§rung: Index 1 wird mit 8 ersetzt.

Frage 7:
Welche Exception wird bei Division durch 0 geworfen?

A) ValueError
B) TypeError
C) ZeroDivisionError
D) NameError

‚úÖ Richtige Antwort: C

Frage 8:
Was passiert bei diesem Code?

try:
    print(5 / 0)
except ZeroDivisionError:
    print("Fehler erkannt")

A) Das Programm st√ºrzt ab
B) Es wird ‚ÄûFehler erkannt‚Äú ausgegeben
C) Es passiert nichts
D) Eine falsche Exception wird ausgel√∂st

‚úÖ Richtige Antwort: B

Frage 9:
Was ist das Ergebnis?

x = [1, 2, 3]
print(len(x))

A) 2
B) 3
C) 4
D) Fehler

‚úÖ Richtige Antwort: B
Erkl√§rung: Die Liste hat 3 Elemente.

Frage 10:
Welche Aussage ist korrekt?

A) range(3) gibt eine Liste zur√ºck
B) break beendet die aktuelle Schleife
C) continue springt zum n√§chsten Funktionsaufruf
D) try-Bl√∂cke sind optional

‚úÖ Richtige Antwort: B
Hinweis: range() erzeugt ein range-Objekt, keine Liste

